★HK No IT 港府IT大落後 資訊系統是逾十年前的舊貨

【本報訊】香港政府近年聲言致力發展創新科技，但各部門向市民提供服務的資訊科技卻落後得驚人！其中運輸署「香港行車易」網站提供的停車場實時空置泊位資訊，被立法會議員揭發出現以小時甚至月計的「時差」。該署承認轄下停車場的進出監控系統及車牌辨認系統，已是逾十年前的舊貨色，未能支援自動提供實時停車位資訊的功能，目前只是依靠停車場營辦商每小時以人手更新「香港行車易」的停車場資訊。

「一站通」仍用Java軟件
政府一站通網站亦同樣落後，立法會議員莫乃光發現，車主要在網上辦理車輛牌照（俗稱行車證）續證手續，必須透過該網站處理，而申請人的電腦須安裝Java才能使用有關服務。惟近年多個常用瀏覽器如Edge、Firefox及Chrome等已停止支援Java軟件，令申請人難以應用網站

仍用Java軟件
仍用Java軟件
仍用Java軟件
仍用Java軟件

IT is free!

網上續證的手續十分繁複，申請人必須持有有效的個人或機構數碼證書，運輸署亦不接受網上逾期續證申請，政府甚至建議市民親身辦理續證手續。

活在不同時空的香港政府

建議市民親身辦理續證手續
建議市民親身辦理續證手續
建議市民親身辦理續證手續
建議市民親身辦理續證手續

No IT anymore

遲下政府大搞新系統, IT 大把野撈!

新系統=市民親身辦理續證手續

目前只是依靠停車場營辦商每小時以人手更新「香港行車易」的停車場資訊。

你有工開未

比幾十萬星之子寫FRONTPAGE

有得撈都唔到腦魔撈

最後走你數

on9

仲有無叫user用Netscape?

外判大陸做

老貓係chi na man, 有工開了

Why u

老貓 is

以前見有d政府網站仲建議

browser 度行 java applets 真係好痛苦
又慢又多bug 又樣衰，重要唔係每部機都行到